\thispagestyle{plain}
\index[in]{Wir wollen zu Land ausfahren}
\index[vw]{Fahrtenlieder!Wir wollen zu Land ausfahren}

\beginsong{Wir wollen zu Land ausfahren}[]
\beginverse
1. Wir \chord{A}wollen zu Land aus\chord{D}fah\chord{A}ren, wohl über die Flu\chord{E^7}ren \chord{A}weit, \\
\chord{D}aufwärts \chord{E^7}zu den \chord{A}klaren Gipfeln der Ein\chord{E^7}sam\chord{A}keit! \\
\chord{D}Lauschen, woher der \chord{h}Sturmwind braust, \chord{E^7}schauen, was hinter den \\
\chord{A}Bergen haust, \chord{D}und \chord{A}wie die Welt \chord{E^7}so \chord{A}\chord{D}weit, und \chord{A}wie die \chord{E^7}Welt so \chord{A}weit. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{A}Fremde Wasser dort \chord{D}sprin\chord{A}gen, sie sollen uns Wei\chord{E^7}ser \chord{A}sein, \\
\chord{D}froh wir \chord{E^7}wandern und \chord{A}singen Lieder ins Land \chord{E^7}hi\chord{A}nein. \\
\chord{D}Und brennt unser Feuer an \chord{h}gastlicher Statt, so \chord{E^7}sind wir geborgen und \\
\chord{A}schmausen uns satt, \chord{D}und die \chord{A}Flammen leuch\chord{E^7}ten \chord{A}da\chord{D}rein, und die \chord{A}Flammen \chord{E^7}leuchten da\chord{A}rein. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{A}Und steigt aus tiefem \chord{D}Ta\chord{A}le heimlich und still \chord{E^7}die \chord{A}Nacht, \\
und \chord{D}sind vom \chord{E^7}Monden\chord{A}strahle Gnomen und El\chord{E^7}fen er\chord{A}wacht: \\
\chord{D}dämpfet die Stimmen, die \chord{h}Schritte im Wald, so \chord{E^7}hört ihr und seht ihr manch \\
\chord{A}Zaubergestalt, \chord{D}die \chord{A}wallt mit uns \chord{E^7}durch die \chord{A}\chord{D}Nacht, die \chord{A}wallt mit \chord{E^7}uns durch die \chord{A}Nacht. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{A}Es blüht im Walde tief \chord{D}drin\chord{A}nen die Blaue Blu\chord{E^7}me \chord{A}fein, \\
die \chord{D}Blume \chord{E^7}zu ge\chord{A}winnen, zieh'n wir ins Land \chord{E^7}hi\chord{A}nein. \\
Es \chord{D}rauschen die Bäume, es \chord{h}murmelt der Fluss, und \chord{E^7}wer die Blaue Blume \\
\chord{A}finden will der muss, \chord{D}ein \chord{A}Wandervo\chord{E^7}gel \chord{A}\chord{D}sein, ein \chord{A}Wander\chord{E^7}vogel \chord{A}sein. \\
\endverse
\endsong


\begin{angaben}{0}
Wort: Hjalmar Kutzleb - Weise: Kurt von Burkersroda, 1911\\
GB: 314 LB: 412 SA: 283 TS: 640 WS: 27 
\end{angaben}
